<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 杂念 | ikurten.com]]></title>
  <link href="http://ikurten.com/blog/categories/杂念/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ikurten.com/"/>
  <updated>2013-01-27T10:26:12+08:00</updated>
  <id>http://ikurten.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[kurten]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[九月杂念]]></title>
    <link href="http://ikurten.com/blog/2012/09/22/%E4%B9%9D%E6%9C%88%E6%9D%82%E5%BF%B5/"/>
    <updated>2012-09-22T00:48:59+08:00</updated>
    <id>http://ikurten.com/blog/2012/09/22/九月杂念</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>想做的事情多了，渐渐的也就慢慢懒散了。博客，当初计划的，至少每个月都写吧，也总有段时间老是提不起劲头来写。</p>

<p>本计划年内要看完的几本书，我想，还是看不完的了。<a href="http://book.douban.com/subject/3260311/">《Erlang Programming》</a>这本书年初的时候看的，现在再拿出来翻翻，还是很有收获的。打算重新学习一下C，于是又开始翻翻<a href="http://book.douban.com/subject/1139336/">《C程序设计语言》</a>。一直想学<a href="http://zh.wikipedia.org/zh/LISP">lisp</a>，虽然准备着手开始看<a href="http://groups.csail.mit.edu/mac/projects/scheme/">scheme</a>，主要还是因为<a href="http://book.douban.com/subject/1148282/">《计算机程序的构造和解释》</a>，本打算好好看看，断断续续的，只看了几页。还有<a href="http://book.douban.com/subject/1139426/">《数据结构与算法分析》</a>、<a href="http://book.douban.com/subject/5375620/">《失控》</a>、<a href="http://book.douban.com/subject/6860890/">《黑客》</a>、<a href="http://book.douban.com/subject/3244090/">《Professional Linux Kernel Architecture》</a>。。。买了很多书，基本上，合起来也没看几页啊。</p>

<p>还有4个多月过年，好吧，剩下时间，认真的学习吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于新公司]]></title>
    <link href="http://ikurten.com/blog/2012/04/07/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%96%B0%E5%85%AC%E5%8F%B8/"/>
    <updated>2012-04-07T03:55:24+08:00</updated>
    <id>http://ikurten.com/blog/2012/04/07/关于新公司</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p style="text-align: left;">加入新公司已经差不多有一个多月的时间了，最初么，也接过几个HR的电话，跟其他创业公司的头碰过，犹豫过，也徘徊了一下，还是决定留下来看看吧。这个团队也算一个中型公司下面的一个创业型公司，也可以说是一个创业项目吧。也是一个社区型产品。包括开发、运营在内的，团队基本上也算是草根形式的一帮人吧。我呢，依旧是干服务器这块的开发。目前公司也主要从智能手机客户端这块入手，刚起步，总归还算是慢慢进入状态吧。</p>


<p>创业，或者小项目刚开始还是在于人。目前这个团队，内部分的还是太细，有时候团队内部沟通也不是很有效。最最讨厌的事情，还是在于有很多会议要开。团队还是越小越有效率，三五个人一个团队规模，基本上也算合适。当然，也是因为大多基本没在三五个人的创业团队呆过的，目前这种状态，基本上对于我来说算是很清闲的了。工作强度也不大，我呢，也好好恢复一下。顺便多看看，多学学吧。</p>

<p>这个客户端产品，目前还是有很多地方需要改进，产品这块的出发点我很赞同，功能尽量少、能做到快速迭代，跟踪运营情况及时调整后续产品设计。最初的时候，我想也是快速开发、推出产品。一开始的时候，<a href="http://www.apple.com/ios/">iOS</a>和<a href="http://www.android.com/">Android</a>客户端还是外包出去做的。现在么，收回来自己开发，也算是有点吃力吧。等过了磨合期，我想，也应该是逐渐进入状态的。</p>

<p style="text-align: left;"></p>


<p style="text-align: left;">我呢，刚过了迷茫期，也算逐渐进入自己该有的状态吧。目前么，基本上靠自己摸索，然后慢慢前进了。琢磨着，业余再搞点啥项目什么的。想想现在自己也没啥拿得出手的东西，只能慢慢积累了。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[脸谱之死]]></title>
    <link href="http://ikurten.com/blog/2012/03/14/%E8%84%B8%E8%B0%B1%E4%B9%8B%E6%AD%BB/"/>
    <updated>2012-03-14T13:23:44+08:00</updated>
    <id>http://ikurten.com/blog/2012/03/14/脸谱之死</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>很早就想写点东西了，吐吐槽，发发牢骚。离开<a href="http://www.lianpu.com/">脸谱换换</a>这个创业团队之后，没多久，投资人也就宣布解散团队了，剩下的几个成员归入到他投资的另一个创业公司。其实，几个核心成员早已经走的差不多了。产品起起伏伏，或者，根本就没怎么起来过吧。我么也算经历了一个移动互联网产品的生存周期。</p>

<p>一直以来，脸谱想做的事情总是很泛泛。我想投资人应该跟CEO说过，想做成啥样子，应该描绘过这张饼。其实，应该投资人自己来做CEO，这样或许更好点，脸谱也不会有这样的结局吧。CEO呢，在这里的角色其实很像接活干、接项目干，接了这个活呢，一个字，&ldquo;抄&rdquo;。当然，我不清楚CEO自己到底有没有什么概念，想把脸谱做成什么样子，或者，泛泛的讲做社交。有时候，&ldquo;抄&rdquo;也是一种学问。当然，做外包，也有学问。做创业项目外包，那学问更大了。</p>

<p>从宽泛的角度切入，做出来的产品，有时候就不那么纯粹了。其实啊，就是四不像。什么都有点，却什么都不是。于是，没法有效的留住用户。做产品还是要有产品经理，当然，最完美的事情，莫过于CEO就是干产品经理出身，有丰富的背景经历，受过苦、吃过亏，走过很多弯路。现实往往没有这么美好，一个干外包项目出身的技术人员，来担当这个产品经理的角色，那么，接下去的路途是非常遥远的。首先一个是思维方式，其次，就是会走很多弯路，还有就是设计产品的方式，实现产品的方式，就是来回折腾，最后么，能赶出来，但是质量又不是那么过得去的。美其名曰，敏捷，其实啊，一点都不敏捷。劳心劳力，疲惫不堪。我见过最高效的产品设计规划，一天时间，就把接下去一个版本要实现的功能都定完细化，接下去几天实现，最后出来的产品，我个人觉得还是很棒的，真心觉得很赞。</p>

<p>所以啊，你要是想敏捷，那么就花最短的时间把有限的产品功能以及具体功能流程理清楚，当然，我说，有限的产品功能，其实很多时候你以为很必须的功能，但是又相对来讲实现比较复杂的，往往都是些没必要的功能。最简单，即最实用。这些，算是经验之谈了。</p>

<p>还有啊，老板千万得大肚量。产品设计，由产品经理说了算，这对于创业公司来讲，是必须遵守的天条。不管结果怎样，就算产品设计再怎么烂，你可以跟产品经理提，但是如果不被接受，则必须执行实现，不过如果你提出的异议很合理，我想任何人都是会接受的。这个如果对于产品经理即CEO的团队，那倒还好，如果产品经理非CEO的创业团队，那么，这里对CEO的肚量是个很大的考验。如果撑得过去，那么，男人的胸怀，是冤枉撑大的嘛。如果过不去，那么最终结果还是不说也罢。细细品来，其实矛盾也会在此滋生。创业团队有摩擦，其实很正常，关键是很多时候，有些人并不是那么容易释怀一些事情的。于是，就会有挣、有抢。最后呢，也就速速散了吧。当然，人非圣人，要能够做到对事不对人，的确还是有些难度的。</p>

<p>真心怀念脸谱后台架构调整的那段时光啊，是我收获最多的时候，也得感谢那位架构师大哥啦。自从他断断续续过来，到最后不来，我们这，人心也就那么散掉了。创业还是需要激情的，到最后变成了一种煎熬，那么这个团队，这个项目也差不多该结束了。</p>

<p>还有一点，想吐槽的，其实就是人情味了。最初的时候，也是最最重要的时候，虽然压力大，但是一起努力。毕竟大家也是一起有点憧憬，有点想法，有点激情，想做出点事情来的。也算朋友，互相帮助，互相学习，然后一起成长。当然，此时如果积累下去，那么逐渐形成的一种氛围，渐渐的影响力越大，那么，公司传承的东西，也会茁壮成长。这种事，等到大了，渐渐体会的到，如果后知后觉。影响力，其实还是一点点积累出来的东西，总归还是需要大家认同的。(2012-03-20增)</p>

<p>最终呢，还有一点，我真的是很不服气的，就是工资了。一月份的时候发了一部分，说得好好的，余下的会发的，然后呢，拖到现在才发。期间呢，在讨论工资的问题上，对于我这样在2月底走的耍了些手段。七扣八扣的，到最后也没几个钱了。拿到手，总共的10分之一差不多。原来，这人啊，就是这么对待我们这些一起奋斗过那么久的战友的，难怪脸谱就这么死了。想想自己也算幸运见识了这个人吧。总会碰到这么几个，当面一套，背后一套的。总不清楚投资人知不知道这事情，我想，总归是知道点的吧，他又不用当恶人，少亏点钱，他也乐的。就怕啊，某些人中饱私囊！</p>

<p style="text-align: left;">我呢，最后也算花钱买个教训吧！</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最近这段创业生活]]></title>
    <link href="http://ikurten.com/blog/2012/02/10/%E6%9C%80%E8%BF%91%E8%BF%99%E6%AE%B5%E5%88%9B%E4%B8%9A%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <updated>2012-02-10T02:05:15+08:00</updated>
    <id>http://ikurten.com/blog/2012/02/10/最近这段创业生活</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从去年6月份进入目前这家公司，到现在差不多也有将近9个月的时间了。从刚开始基情四射，到现在天天敲钟，这次创业，也就差不多这么快结束了。我呢，也算得上有些收获吧。<a href="http://www.paulgraham.com/">Paul Graham</a>说，创业最重要的还是看前5个人，现在看来，这句话确实是非常正确的。反正以后如果创业，要是老板外包行业出身，那我是得三思而后行了的。对于那些工作多年的，特别是国内一些外包公司的人，多半是带些外包从业气息的，这些人，如果再进入外包行业么，那也算对路。要是来互联网行业创业，多半，还是要死的。</p>

<p>前面一家公司的文化，特别是呆过3-5年的公司，绝对深入骨髓的。包括一些行事风格，除非么，有自我觉悟，懂得看些书，学习点经验，慢慢改么，否则，多半下场还是可以预测的。</p>

<p>看完<a href="http://book.douban.com/subject/5914587/">《启示录》</a>，对比一下我们做产品的过程，人家犯过的错，我们也在犯，感慨万千啊。自问，我们的产品根本不能解决什么问题，于是，为何要用这个？专注于解决小问题，如果可以解决好Ctrl+C以及Ctrl+V的问题（听说过这么一则笑话，一个老板，在公司电脑上对一份文件Ctrl+C，复制了一下，然后在家里电脑上Ctrl+V，粘贴，可惜，什么都没有），那么你就可以挣钱了（Dropbox--->可惜被墙）。</p>

<p>创业刚起步阶段，最重要的，还是大家相互激发，相互促进，而不是说，你说得话就一定要听，不听么，好吧，这事你不用做了，走吧。很多事情，还是在于团队，但是产品，拍板的还在于产品经理。如果带项目的，或者做测试的去为产品功能、需求拍板，那么最终的产品可想而知了。哎，总是会有些无奈的。</p>

<p>再者，还是效率了。本以为，创业公司的效率还是会很高的。比如，一天确定接下去版本的产品需求，一星期左右实现，基本上没多大问题。可惜啊，定个产品需求，要考虑这个，考虑那个，考虑以后要做什么什么，最终么，定义的实现，为了兼容上一版本的，还得来回折腾。期间呢，开发过程经常性质的被打断。come on！！！还一定要扯你，说你效率不够，开发进度老是拖。然后么，就接着定死你的上班时间，时间不到？早走？好吧，扣钱！于是么，一整套外包做法就出来了。童鞋，别忘了咱是一起再创业啊，咱也承担一定风险的啊。你要想想，如果公司逐渐壮大了，你要传承下去的是什么？就是这中东西么？come on！！！</p>

<p>这么一段时间，也算是对我自身成长的一种帮助吧。从刚开始的，对web开发的一些技术基本上不懂，到目前的，也算做过点项目了（我们自己开发的即时聊天系统，以及一些业务的api）。对于java web开发的一些道道呢，也算熟悉了（<a href="http://www.springsource.org/">spring</a>、<a href="http://struts.apache.org/">struts2</a>、<a href="http://ibatis.apache.org/">ibatis</a>、<a href="http://tomcat.apache.org/">tomcat</a>）。期间呢，也算折腾过<a href="http://mongodb.org">mongodb</a>。本来的，接下去想把业务上一些单点的逻辑给去掉。目前呢，我们API（运行在tomcat环境下）是单点的，其中还包含一块文件存储的，打算用<a href="http://www.mongodb.org/display/DOCS/Master+Slave">mongodb master/slave</a>存储文件，以及一些空间数据，不过<a href="http://mongodb.org">mongodb</a> 1.8存文件有limit，<a href="http://www.mongodb.org/display/DOCS/When+to+use+GridFS">最大只支持16M</a>，我们用2.0+，也就存存小文件，基本没啥问题。API呢，做一下<a href="http://httpd.apache.org/">apache</a>+<a href="http://tomcat.apache.org/">tomcat</a>的负载均衡，不过个人还是倾向于用<a href="http://nginx.org">nginx</a>，我们的即时聊天呢，目前来讲是没有单点的。</p>

<p>即时聊天还是需要优化，把<a href="http://memcachedb.org/memcacheq/">memcacheq</a>给去掉，包括后台处理消息的应用，全部使用<a href="http://erlang.org">erlang</a>来写，基本上的话，那就是自有协议的<a href="http://www.ejabberd.im/">ejabberd</a>了。以前我们即时聊天使用的是<a href="http://www.igniterealtime.org/projects/openfire/">openfire</a>，我来的时候也还在用，不过，经常性质的会出现问题，我估计么，可能是因为没有用好。</p>

<p>接下去么，还是得继续找工作啊，简历么，海投了。。。找个技术氛围浓厚，有没有那么多边边框框的工作，真不容易啊！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于又一次辞职]]></title>
    <link href="http://ikurten.com/blog/2012/01/20/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8F%88%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%BE%9E%E8%81%8C/"/>
    <updated>2012-01-20T11:57:14+08:00</updated>
    <id>http://ikurten.com/blog/2012/01/20/关于又一次辞职</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天跟头提了离职，是啊，这是迟早的事情么。我们这个创业项目啊，也差不多快死了。团队散了，真的，这么折腾，真疲了。没有做产品经验的人主导做产品，而且还是做外包项目出身。这么做，首先最重要的问题都没有解决，还想，这个里面要加这个、加那个。哎，最终啊，还是这么死死的，没啥特色。在他们眼里，移动客户端的产品就那样子，这边抄一点，那边抄一点，就行了。从来不曾觉得为什么要加这个，能解决什么问题？有什么帮助？</p>

<p>我呆着，也算有半年多了，不怎么甘心这么折腾，基本上啊，都要走了，年底了，散伙饭都没吃。算是一种遗憾了。半年里，看着好几个同事走，又来了好几个新同事，这回，都走了。</p>

<p>最近，又买了几本书，<a href="http://book.douban.com/subject/4163938/">《软件随想录》</a>、<a href="http://book.douban.com/subject/1827702/">《点石成金》</a>，这两本书都是经验啊，一本算是创业以及软件行业的心得经验，另一本是网页设计的经验之谈，都蛮不错的。人到了一定时候是不是真就不看书？看别人怎么做就可以了？我觉着，活到老学到老嘛。总要做点和别人不一样的事情出来，现在么，算是一点点积累吧。这半年时间，做得这个项目，我还是非常受益的，虽然，经验尚浅，但是折腾点事情还是靠谱的。</p>

<p>过完年，还得开始找工作啊，想做服务器端的开发，一直打算写个消息队列来着，由于前段时间一直忙，接下去应该有时间写了，基于<a href="http://memcached.org/">memcached</a>协议的消息队列，用<a href="http://erlang.org">erlang</a>写，嘿嘿，存储引擎使用leveldb或者直接文件存储。然后用<a href="http://python.org">python</a>写个客户端，顺便学习学习<a href="http://twistedmatrix.com/trac">Twisted</a>，事件驱动模式的python库，事件驱动对于服务器端的开发确实高效，该干嘛时干嘛，有人搭讪，立马回答，完了继续该干嘛干嘛，不需要耗着资源一直等着搭讪。</p>

<p>忽然觉着，自己能折腾的事情越来越多，但是，还是不够沉淀。接下去，得找个能沉淀些东西的活。外包神马的，最讨厌了啊。</p>

<p>今天，回家过年，这两天，有点小插曲，注定着2012过得不是很顺啊。</p>

<p>人生么，在于折腾啊！:)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
